近五百萬部 Android 手機被預載惡意程式 受影響手機主要是中國品牌

以色列一間網絡資訊科技安全公司 Checkpoint 近日發現一款名為「RottenSys」的惡意程式已經感染了約 500 萬部 Android 手機，當中主要是在中國發售的品牌，而惡意程式竟然是在出廠時已經被預載在手機內。

【相關新聞】勒索觸發危機 神經網絡保安方案

【相關新聞】甜網咪亂睇！報告指每 4 個手機用戶有 1 人中招

根據 Checkpoint 的調查報告，惡意程式「RottenSys」會偽裝成「系統 Wi-Fi 服務」，獲取儲存空間、下載等權限，讀取用戶手機資料及在背景下載程式，更會向用戶發送假通知，透過騰訊、百度等廣告平台顯示彈出式全頁廣告，透騙用戶點擊廣告，根據統計資料，「RottenSys」10 日會在用戶手機共彈出約 13,250,756 次廣告，當中有 548,822 次廣告點擊，估計可獲取 11.5 萬美金，約港幣 90 萬。

當中主要是在中國發售的品牌

文不對題

禁link入去睇內文